<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<SHOPITEM>
<ITEM_ID>534659</ITEM_ID>
<PRODUCTNAME>Abeceda bezpečnosti a ochrany zdraví při práci</PRODUCTNAME>
<PRODUCT>Abeceda bezpečnosti a ochrany zdraví při práci</PRODUCT>
<EAN>9788075541710</EAN>
<ISBN>978-80-7554-171-0</ISBN>
<ISBN2>978-80-7554-171-0</ISBN2>
<PRICE_VAT>639</PRICE_VAT>
<DESCRIPTION>

Abecedně řazený výklad téměř 400 hesel z oblasti BOZP si za 18 let vydobyl v odborné literatuře nenahraditelné místo u všech, kteří se zabývají bezpečností a ochranou zdraví při práci. Problematika BOZP od A do Z – podrobně a prakticky Tato příručka čtenářům umožňuje rychlou orientaci v pojmech, institutech, orgánech, právech a povinnostech různých subjektů v oblasti BOZP a slouží k získání základního přehledu aktuální právní úpravy. Zaručena aktuálnost legislativního stavu Připravované 6. vydání této příručky bude nejen aktualizováno podle platného právního řádu, ale i rozšířeno o novinky, které do oblasti BOZP přibyly od jejího 5. vydání v roce 2011. Podrobněji k obsahu publikace Jak se osvědčilo, bude pro rychlé vyhledávání opatřeno abecedním rejstříkem hesel a tematickým rejstříkem. Jednotlivá hesla budou opatřena odkazy na příslušné právní předpisy a hesla související. Bude doplněno kompletním přehledem předpisů uvedených v publikaci, výňatky nejdůležitějších předpisů (včetně pracovnělékařských služeb), vzory písemností a dalšími praktickými přílohami. Součástí bude i výběr užitečných webových adres.

</DESCRIPTION>
<CATEGORYTEXT>
Tištěné knihy | Odborná a technická literatura | Právo
</CATEGORYTEXT>
<URL>
https://www.sckn.cz/abeceda-bezpecnosti-a-ochrany-zdravi-pri-praci-pn-534-659/
</URL>
<IMGURL>
https://www.sckn.cz/file/image/optimized/product-main/large/022e1dcc5f13fb7bb9a2be5e7128f45f.jpg
</IMGURL>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Počet stran</PARAM_NAME>
<VAL>520</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Vazba</PARAM_NAME>
<VAL>5</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Jazyk</PARAM_NAME>
<VAL>český</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Datum vydání</PARAM_NAME>
<VAL>08. 11. 2018</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Pořadí vydání</PARAM_NAME>
<VAL>6. aktualizované</VAL>
</PARAM>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>JUDr. Anna</NAME>
<SURNAME>Janáková</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<THEMATIC_GROUP>2 - Společenské vědy; osvěta</THEMATIC_GROUP>
</SHOPITEM>
