<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<SHOPITEM>
<ITEM_ID>534249</ITEM_ID>
<PRODUCTNAME>Já platím, já rozhoduji!</PRODUCTNAME>
<PRODUCT>Já platím, já rozhoduji!</PRODUCT>
<EAN>9788074851735</EAN>
<ISBN>978-80-7485-173-5</ISBN>
<PRICE_VAT>285</PRICE_VAT>
<DESCRIPTION>

Silvio Berlusconi, Geert Wilders, Frank Stronach, Viktor Uspaskich, Vít Bárta, Tomio Okamura, Andrej Babiš. To jsou jen některá jména politických podnikatelů, kteří vytvořili vlastní stranu a vstoupili s ní do politiky. Přestože tento fenomén silně ovlivňuje řadu let politický a společenský život v České republice, příliš se o něm neví a nebyl dosud podrobně zmapován. Tato průlomová práce nabízí zasvěcenou a důkladnou analýzu podnikatelských stran, přičemž důraz je kladen na strany působící dnes či v nedávné minulosti v České republice. Mapuje jejich zrod, vývoj, témata, s nimiž dokázaly oslovit voliče, i to, čím se tito voliči vyznačují. Zvláštní místo v analýze jednotlivých stran má stranická organizace a role lídra-zakladatele v ní. Podle velikosti finančních, mediálních a dalších zdrojů lídra i podle jeho rozhodnutí, zda vytvořit územní struktury a členskou základnu, či ne, nabízí inovativní typologii těchto stran. Kniha také zasazuje tyto strany do širších souvislostí proměny současné politiky v západních demokraciích.

</DESCRIPTION>
<CATEGORYTEXT>
Tištěné knihy | Naučná | Společenské vědy | Česká společnost a politika
</CATEGORYTEXT>
<URL>
https://www.sckn.cz/ja-platim-ja-rozhoduji-pn-534-249/
</URL>
<IMGURL>
https://www.sckn.cz/file/image/optimized/product-main/large/af2f00fae02c4fbcc481418aa6d129f6.jpg
</IMGURL>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Počet stran</PARAM_NAME>
<VAL>296</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Datum vydání</PARAM_NAME>
<VAL>2018</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Vazba</PARAM_NAME>
<VAL>kniha, brožovaná vazba</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Pořadí vydání</PARAM_NAME>
<VAL>1</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Jazyk</PARAM_NAME>
<VAL>český</VAL>
</PARAM>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>Lubomír</NAME>
<SURNAME>Kopeček</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>Vít</NAME>
<SURNAME>Hloušek</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>Roman</NAME>
<SURNAME>Chytilek</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>Petra</NAME>
<SURNAME>Svačinová</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<THEMATIC_GROUP>2 - Společenské vědy; osvěta</THEMATIC_GROUP>
</SHOPITEM>
