<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<SHOPITEM>
<ITEM_ID>533864</ITEM_ID>
<PRODUCTNAME>
Studium biotické a abiotické degradace polyesterů s využitím molekulárně biologických metod
</PRODUCTNAME>
<PRODUCT>
Studium biotické a abiotické degradace polyesterů s využitím molekulárně biologických metod
</PRODUCT>
<EAN>9788074547904</EAN>
<ISBN>978-80-7454-790-4</ISBN>
<PRICE_VAT>0</PRICE_VAT>
<DESCRIPTION>

V rámci překládané disertační práce byla sledována biodegradace alifatického aromatického kopolyesteru a tohoto kopolyesteru ve směsi se škrobem v půdě za mezofilních podmínek. Měřením produkce CO2 (GC/TCD), sledováním mechanických vlastností obou materiálů, měřením změn molekulových hmotností (GPC) i optickou a rastrovací elektronovou mikroskopií bylo dokázáno, že přítomnost škrobu podporuje biodegradaci PBAT. Pro získání celkového obrazu degradačních procesů studovaného kopolyesteru byl také sledován vliv teploty na rychlost abiotické hydrolýzy vybraných polyesterů (PBS, PBSA a PBAT). Výsledky ukázaly, že se zvyšující se teplotou rostla míra degradace materiálů. Pomocí molekulárně biologických metod (PCR-DGGE, sekvenování) byla identifikována degradační konsorcia PBAT izolovaná z půd. Nejčastěji byla v půdách zastoupena bakterie Microbispora bispora. Molekulárně biologické metody byly využity také při posouzení vlivu aplikace nutrientů a terminálních akceptorů elektronů na mikrobiální společenstva v anoxickém prostředí (lokality kontaminovány BTEX a leteckým petrolejem). Aplikace nutrientů a akceptorů terminálních elektronů podpořila růst několika bakteriálních druhů, které jsou potenciálními degradéry BTEX. Aplikace terminálních akceptorů elektronů také pozitivně ovlivnila růst některých degradérů ropných uhlovodíků, které jsou jednou ze složek leteckého petroleje.

</DESCRIPTION>
<CATEGORYTEXT>Tištěné knihy | Ostatní a nezařazené</CATEGORYTEXT>
<URL>
https://www.sckn.cz/studium-bioticke-a-abioticke-degradace-polyesteru-s-vyuzitim-molekularne-biologickych-metod-pn-533-864/
</URL>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Počet stran</PARAM_NAME>
<VAL>48</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Vazba</PARAM_NAME>
<VAL />
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Jazyk</PARAM_NAME>
<VAL>český</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Datum vydání</PARAM_NAME>
<VAL>06. 11. 2018</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Pořadí vydání</PARAM_NAME>
<VAL>První</VAL>
</PARAM>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>Jana</NAME>
<SURNAME>Šerá</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<THEMATIC_GROUP>5 - Technické vědy</THEMATIC_GROUP>
</SHOPITEM>
