<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<SHOPITEM>
<ITEM_ID>534373</ITEM_ID>
<PRODUCTNAME>Cesty radosti, lásky a štěstí</PRODUCTNAME>
<PRODUCT>Cesty radosti, lásky a štěstí</PRODUCT>
<EAN>9788090653580</EAN>
<ISBN>978-80-906535-8-0</ISBN>
<PRICE_VAT>229</PRICE_VAT>
<DESCRIPTION>

Být doopravdy šťastným je daleko snazší, než si myslíte. A co je na tom nejlepší? Že nemusíte na nic čekat. Ve stavu trvalého štěstí se můžete znovu octnout doslova lusknutím prstů. Věřím, že vám kniha CESTY RADOSTI, LÁSKY A ŠTĚSTÍ vnese inspiraci do vašeho každodenního života. Je poskládaná z příběhů posbíraných na mých cestách, z obyčejných momentů, které ve mě probudily inspiraci prostým odkazem, na který bychom nikdy neměli zapomínat: „Největší bohatství se ukrývá v nejobyčejnějších věcech. A ty máme v každém okamžiku přímo před očima, stačí ty oči doopravdy otevřít.“ Kniha je prodchnutá inspirativními myšlenkami, které vám okamžitě dodají optimismus a energii. Stačí ji třeba hned ráno nebo v kdykoliv v průběhu dne otevřít na libovolné straně, přečíst si zvýrazněnou větu nebo odstavec a dostanete odpověď nebo povzbuzení, které právě teď potřebujete. A které vám pomůže zůstat napojení na cestu srdce, co vás povede krajinou radosti, lásky a štěstí k opravdovému bohatství. Vašemu naplněnému životu s lehkostí v každém dni. Jednotlivé příběhy, stejně jako zvýrazněné odstavce inspirativních myšlenek, můžete číst i na přeskáčku, a v každém najdete odpovědi na to, kudy znovu vejít do světa bez hranic.

</DESCRIPTION>
<CATEGORYTEXT>
Tištěné knihy | Zdraví a životní styl | Osobní rozvoj
</CATEGORYTEXT>
<URL>
https://www.sckn.cz/cesty-radosti-lasky-a-stesti-pn-534-373/
</URL>
<IMGURL>
https://www.sckn.cz/file/image/optimized/product-main/large/86eca11cb7f11f74a3b11e69cf023d53.jpg
</IMGURL>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Počet stran</PARAM_NAME>
<VAL>200</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Datum vydání</PARAM_NAME>
<VAL>2018</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Vazba</PARAM_NAME>
<VAL>kniha, brožovaná vazba</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Pořadí vydání</PARAM_NAME>
<VAL>první</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Jazyk</PARAM_NAME>
<VAL>český</VAL>
</PARAM>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>Katy</NAME>
<SURNAME>Yaksha</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<THEMATIC_GROUP>2 - Společenské vědy; osvěta</THEMATIC_GROUP>
</SHOPITEM>
