<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<SHOPITEM>
<ITEM_ID>534400</ITEM_ID>
<PRODUCTNAME>Dušebraní (Normalizační pornobrak)</PRODUCTNAME>
<PRODUCT>Dušebraní (Normalizační pornobrak)</PRODUCT>
<EAN>9788020617651</EAN>
<ISBN>978-80-206-1765-1</ISBN>
<PRICE_VAT>349</PRICE_VAT>
<DESCRIPTION>

Říkáš si teď asi, že a co teda ten starej slovenskej kokot na to, na mý Dušebraní ? Asi takhle, Jirko… Neříká se mi to lehce, ty starej vošklivej prasáku, ale napsals fakt dobrou knihu. Má to koule, má to tah, přesnej rytmus, jedeš na svý vlně, nepadáš z ní, nenudíš, konkrétní informace typu ‚táta říkal, děda říkával‘, který tu všivou dobu pojmenovávaj i ve výživnejch detailech, dávkuješ citlivě tak, že z nálady knížky netrčej, jazyk mladýho hrdiny je přesnej, i to že ses vysral na všelijaký interpunkční a jiný podružnosti je v pořádku, čtenář chycenej od začátku pevně za koule, neúprosně vláčenej vesele neveselým světem mladejch žižkov­skejch mániček, nemá čas ani chuť tomu věnovat pozornost, ani si toho nevšimne, a hlavně! smrad tý nešvarný doby z tvý výborný knihy čpí, až oči slzej. Kór tomu, co jen pár let před tvým hrdinou intimně poznal všecka ta žižkovská zákoutí – od Brikety, přes zarostlý, zpustlý Židovský pece, vrátnici na dívčím bloku jarovský koleje, hospodu U študáka, který se v tý době říkalo U Marxe, snad podle jednoho váguse, co tam chodil chlastat a kterej praotci zakladateli jako by vypad z voka a kde jednu dobu kuchař, co ho vyhodili z Jalty, dělal skvělý bifteky s oblohou za necelých 12 korun…, přes hospodu Za větrem, o který není v tvý knize ani slovo, poněvadž tou dobou, co o ní píšeš, už z ní udělali Agitační středisko, mám ten dojem, přes tu rudou hvězdu na baráku jednoho obytnýho bloku za žižkovskou vozovnou… až cojávím po hospodu U zvonu, kde poslední dobou byla, kromě jinýho, taky prodejna postelí… atd., a může porovnávat, jak Republiku Žižkov a přilehlé okolí za časů fujpalibónů ( výraz paxisty Dr. Lukeše ) vykresluješ. Zkrátka, dobře ty!

</DESCRIPTION>
<CATEGORYTEXT>Tištěné knihy | Krásná literatura | Próza | Humor</CATEGORYTEXT>
<URL>
https://www.sckn.cz/du-scaron-ebrani-normaliza-ni-pornobrak-ji-i-fu-ikovsky-pn-534-400/
</URL>
<IMGURL>
https://www.sckn.cz/file/image/optimized/product-main/large/d602a391ce4b8a901281f3561c6119c5.jpg
</IMGURL>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Počet stran</PARAM_NAME>
<VAL>352</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Datum vydání</PARAM_NAME>
<VAL>2018</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Vazba</PARAM_NAME>
<VAL>kniha, vázaná vazba</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Pořadí vydání</PARAM_NAME>
<VAL>neurčeno</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Jazyk</PARAM_NAME>
<VAL>český</VAL>
</PARAM>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>Jiří</NAME>
<SURNAME>Fučikovský</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<THEMATIC_GROUP>13 - Krásná literatura</THEMATIC_GROUP>
</SHOPITEM>
