<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<SHOPITEM>
<ITEM_ID>533986</ITEM_ID>
<PRODUCTNAME>
Revoluční telomeráza – Enzym, který třímá klíč k lidskému stárnutí a brzy nás dovede k delšímu a zdravějšímu životu
</PRODUCTNAME>
<PRODUCT>
Revoluční telomeráza – Enzym, který třímá klíč k lidskému stárnutí a brzy nás dovede k delšímu a zdravějšímu životu
</PRODUCT>
<EAN>9788075541703</EAN>
<ISBN>978-80-7554-170-3</ISBN>
<ISBN2>978-80-7554-170-3</ISBN2>
<PRICE_VAT>309</PRICE_VAT>
<DESCRIPTION>

Díky vědeckým poznatkům máme v současné době lepší znalosti o stárnutí a o tom, jak mu zabránit a předcházet, než kdykoliv předtím. Odhalte podstatu lidského stárnutí V posledních letech se naše chápání podstaty stárnutí výrazně zlepšilo a dramatické prodloužení života se posunulo ze sféry sci-fi do reálných možností. Dr. Michael Fossel působil po desetiletí v čele výzkumu stárnutí a na základě svých poznatků sepsal tuto publikaci o lidském stárnutí. Čtenáři v ní poskytuje překvapivý náhled do podstaty stárnutí. Zvraťte buněčné stárnutí pomocí fenoménu zvaného telomeráza Vědci se shodují na nové teorii, podle níž je lidské stárnutí následkem buněčného stárnutí. Pokaždé, když se buňka dělí, se její telomery (konečky chromozomů) zkracují. S každým zkrácením telomer klesá schopnost buňky obnovovat své molekuly. Stárne. Lidské stárnutí je tedy výsledkem stárnutí bilionů tělesných buněk. Avšak některé naše buňky nestárnou. Pohlavní a kmenové buňky se množí neomezeně dlouho, nestárnou, protože produkují telomerázy. Telomerázy obnovují, tedy znovu prodlužují telomery, které udržují tyto buňky mladé. Tato převratná kniha popisuje, jak budeme brzy schopni telomerázu využívat jako účinný terapeutický prostředek s potenciálem výrazně prodloužit dobu života, a dokonce zvrátit lidské stárnutí.

</DESCRIPTION>
<CATEGORYTEXT>Tištěné knihy | Zdraví a životní styl</CATEGORYTEXT>
<URL>
https://www.sckn.cz/revolucni-telomeraza-enzym-ktery-trima-klic-k-lidskemu-starnuti-a-brzy-nas-dovede-k-delsimu-a-zdravejsimu-zivotu-pn-533-986/
</URL>
<IMGURL>
https://www.sckn.cz/file/image/optimized/product-main/large/6380dac7778b374e6171ae6ea5849c9b.jpg
</IMGURL>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Počet stran</PARAM_NAME>
<VAL>232</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Vazba</PARAM_NAME>
<VAL>kniha, brožovaná vazba</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Jazyk</PARAM_NAME>
<VAL>český</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Datum vydání</PARAM_NAME>
<VAL>06. 11. 2018</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Pořadí vydání</PARAM_NAME>
<VAL>1.</VAL>
</PARAM>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>Michael</NAME>
<SURNAME>Fossel</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<THEMATIC_GROUP>8 - Zdravotnictví</THEMATIC_GROUP>
</SHOPITEM>
