<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<SHOPITEM>
<ITEM_ID>534660</ITEM_ID>
<PRODUCTNAME>
Manuál thajských masáží – Orientální léčbou k ohebnosti, relaxaci a energetické rovnováze
</PRODUCTNAME>
<PRODUCT>
Manuál thajských masáží – Orientální léčbou k ohebnosti, relaxaci a energetické rovnováze
</PRODUCT>
<EAN>9788075541734</EAN>
<ISBN>978-80-7554-173-4</ISBN>
<ISBN2>978-80-7554-173-4</ISBN2>
<PRICE_VAT>339</PRICE_VAT>
<DESCRIPTION>

Mezinárodně uznávaná odbornice na thajskou masáž a techniku Tui-Na vás v této knize naučí, jak uvolnit svalové napětí, jak se zbavit stresu a zmírnit bolest díky této úspěšné metodě. Odhalte kouzlo thajských masáží a přizpůsobte je vlastním potřebám Thajská masáž je plynulá sestava protahování doplněná jemným tlakem vytvářeným dlaněmi, palci, lokty, koleny a nohama. Popis jednotlivých technik je doprovázen podrobnými barevnými fotografiemi, které jsou doplněny směrovými šipkami. Pomocí rad v knize uvedených si budete moci sestavit vlastní masážní program tak, aby vyhovoval vašim specifickým potřebám. Zpracování knihy Manuál thajských masáží je rozdělen do tří částí – první část je úvodem do koncepce a historie thajské masáže a jsou zde popsány části těla, kterých se týká. Druhá část obsahuje popis sestavy seřazené podle částí těla a třetí část ukazuje, jak lze tento program přizpůsobit na míru a začlenit jej do své každodenní rutiny. Tento manuál je vhodný pro začátečníky i pro ty, kteří již mají částečné zkušenosti.

</DESCRIPTION>
<CATEGORYTEXT>Tištěné knihy | Zdraví a životní styl</CATEGORYTEXT>
<URL>
https://www.sckn.cz/manual-thajskych-masazi-orientalni-lecbou-k-ohebnosti-relaxaci-a-energeticke-rovnovaze-pn-534-660/
</URL>
<IMGURL>
https://www.sckn.cz/file/image/optimized/product-main/large/0a411ede4cdd07745fadfc0e06a49b3a.jpg
</IMGURL>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Počet stran</PARAM_NAME>
<VAL>160</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Vazba</PARAM_NAME>
<VAL>kniha, brožovaná vazba</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Jazyk</PARAM_NAME>
<VAL>český</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Datum vydání</PARAM_NAME>
<VAL>15. 11. 2018</VAL>
</PARAM>
<PARAM>
<PARAM_NAME>Pořadí vydání</PARAM_NAME>
<VAL>1.</VAL>
</PARAM>
<CONTRIBUTOR>
<ROLE>Autor</ROLE>
<NAME>Maria</NAME>
<SURNAME>Mercati</SURNAME>
</CONTRIBUTOR>
<THEMATIC_GROUP>8 - Zdravotnictví</THEMATIC_GROUP>
</SHOPITEM>
